
\section{Ozadje problema}

Ethernet je eden izmed protokolov, ki nam omogočajo internetno komunikacijo. Na
internet so običajno priključeni računalniki in telefoni. Dandanes pa v Internet
priključujemo tudi bolj enostavne naprave, ki vsebujejo različna zaznavala. Te
naprave in potrebno povezovalno tehnologijo imenujemo internet stvari
\emph{IoT - Internet of things}.
Za mnoge od teh enostavnih naprav je sama komunikacija
kompleksnejša od osnovne funkcije. Zanima nas, kakšen je minimalen potreben
obseg funkcionalnosti za implementacijo Ethernet komunikacije.


\section{Cilji naloge}

Cilj zaključne naloge je ugotoviti kakšne so minimalne zahteve mikrokrmilnika,
da lahko komunicira preko Ethernet protokola, ter nato izdelati ustrezno
programsko in strojno opremo.

Okolje Ethernet v 7-nivojskem OSI komunikacijskem modelu predstavljata Fizična
in Povezavna plast. V 4-nivojskem TCP/IP komunikacijskem modelu Ethernet
predstavlja Plast omrežnega vmesnika.


\section{Pričakovanja}

Od končnega izdelka lahko pričakujemo, da bo zmožen preko Etherneta pošiljati
ter sprejemati pakete.

